<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>2024，新的一年新开始</title>
    <link href="/2024/01/02/2024%EF%BC%8C%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%96%B0%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    <url>/2024/01/02/2024%EF%BC%8C%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%96%B0%E5%BC%80%E5%A7%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>新的一年,我想换个活法</title>
    <link href="/2023/12/12/%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4-%E6%88%91%E6%83%B3%E6%8D%A2%E4%B8%AA%E6%B4%BB%E6%B3%95/"/>
    <url>/2023/12/12/%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4-%E6%88%91%E6%83%B3%E6%8D%A2%E4%B8%AA%E6%B4%BB%E6%B3%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>此前,我身前最大的障碍恐怕就是今年的考研，至今为止，已经报名了第5次，有时候想想，我是不是真的不太适合走这条路，复习不足是一方面，但是我窃以为这是我的最大的借口。南大，我一直羡慕，也一直觉得此生非此不可的学校。<br><img src="/22%E5%B9%B4%E5%87%BA%E5%8D%97%E5%A4%A7%E8%80%83%E5%9C%BA.jpg" alt="22年出南大考场"><br>前几天无意打开了许久不用的Notion，今年年初2月的计划中占比最大的一项复习计划其实际开始的时间已经是今年十月底才开始有点起色。Reading List里面还躺着基本计划中的待读书目，当然今年的读书量远不止这些，但是Notion的更新已经许久没有记录了，所以一片空白，近期考完之后我大概会重新启用自己的Notion计划，去强制性地完成。明年，我想换个活法去生活。<br><img src="/%E5%B9%B4%E5%88%9D%E7%9A%84%E8%A7%84%E5%88%92.png" alt="年初的规划"><br>吹尽读书灯，一身都是月。很喜欢北大孙玉石教授的这句话。我从来不敢以一个读书人自居，悬梁刺股、囊萤映雪，古人求学之真已经很难去追求了，明明信息技术的发展，我们相较于以前更容易去获取信息，更容易触及知识，但是却很难再有唐诗宋词的瑰丽之景。挟飞仙以遨游，抱明月而长终。知不可乎骤得，托遗响于悲风。明年，我想换个活法去读书。<br><img src="/%E5%B9%B4%E5%88%9D%E7%9A%84%E9%98%85%E8%AF%BB.png" alt="年初的阅读"><br>读万卷书，行万里路。自从加入徒步群之后，我似乎可以去户外的活动增加了好多，以前和工作相关，总喜欢一个人出去旅行，去河南九曲黄河的绵延流长，看济南的趵突泉、青岛的八大关，进入苏杭的江南古镇水乡，喝绍兴的黄酒，走蜿蜒的长城，听故宫的故事，后来，遇到了他们，去爬紫金山、琅琊山、方山，去江心洲骑行，去一起唱歌，去一起吃饭喝酒，似乎已经不在是一个人，但是似乎也还是一个人。今年的三山五岳也因为各种原因远远没有达成。明年，我想换个活法去出去走走。<br><img src="/%E6%B1%9F%E5%BF%83%E6%B4%B2%E7%9A%84%E7%99%BE%E5%85%AC%E9%87%8C%E9%AA%91%E8%A1%8C.jpg" alt="江心洲的百公里骑行"><br>高山仰止，景行行止。以此可以作为一个风景的行者的言语，但是我觉得也可以成为我去追寻他人脚步的座右铭。刚毕业的时候就已经有着做个人博客的打算，但是一直搁置了好久，本来是工作上的原因做一些管理系统的看板搭建，结果莫名工作做的半半拉拉，反倒是阴差阳错地搭起了自己个人博客，最近看了一些人的博客，忽然发现，原来还有那么一批前辈已经在这条路上走了好久，我本来想用坚持这个词，因为我们都是为了记录自己而非纯盈利性质，耗费很大的精力去维护着这些东西却无私地去分享给他人，但是后来我觉得这个真的谈不上坚持，更多的可能是热爱更合适，我们不是去努力地去对抗世界而破冰前行，而是去拥抱世界，去让更多的人去了解我们的心声，只不过，在我们看来，与传统社群交流不用，我们乐意去等待，去期待一个有缘人的无声到来。明年，我想换个活法去搭建我自己的知识系统。<br><img src="/%E5%89%91%E6%9D%A5%E8%AF%AD%E5%BD%951.png" alt="剑来语录"></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>焦虑的处境</title>
    <link href="/2023/12/01/%E7%84%A6%E8%99%91%E7%9A%84%E5%A4%84%E5%A2%83/"/>
    <url>/2023/12/01/%E7%84%A6%E8%99%91%E7%9A%84%E5%A4%84%E5%A2%83/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>12月初，本以为的月度新的开始已经全然被加速的生活节奏来打乱了，越来越感觉到时间的逼近，人生的大考貌似也越来越近了，本来这篇文章应该在月初就写出来的，结果，拖着拖着已经到了5号了，此刻本应该去整理各个纯销事业部的备案指标，结果却是开始写起了牢骚，原谅我的开小差行为。<br><img src="/%E4%B8%8A%E7%8F%AD%E7%9A%84%E6%83%85%E5%86%B5.jpg" alt="上班的情况"><br>产生焦虑的情况可能有点复杂，不知到和我一样毕业几年的人是不是也会产生这种想法，总感觉时间过去的很快，希望自己能够学的更多，希望自己去更多的了解世界，但是往往总是事与愿违，在每次不能达成自己的短期目标的时候，总是会有各种安慰自己的借口来解释自己没能触及目标，然后就又一次开始新的立flag,等某一天回头的时候，发现碌碌无为，难有拿得出手的成绩。<br><img src="/%E5%91%A8%E6%9C%AB%E7%9A%84%E4%B8%80%E8%A7%92.jpg" alt="周末的一角"><br>显然，我就是这样的一个人，最近产生焦虑的原因很多。来自工作上的，来自学习上的，也有来自生活上的。当我以为生活可以重新来过的时候，总是有各种藕断丝连的关系来提醒着你，拖曳着你继续回转到原来的生活上打转儿。这个月终于还是妥协转岗了，算是一种失意地撤退了，没法子，确实“技”不如人。12月的省考不知道要不要继续，12月的工作还有过渡交接，12月还有纪念馆志愿者的考核，12月还有一场至关重要的“五战”南大考研，还有一场庆祝老同学的乔迁音乐会，总之12月看起来并不非多么平静。<br><img src="/%E7%B3%9F%E7%B3%95%E7%9A%84%E5%A4%8D%E4%B9%A0%E7%8A%B6%E6%80%81.jpg" alt="糟糕的复习状态"><br>最近买了一批纸张，寄希望于通过描摹练字来平复自己的心境，其实本来应该刻章来可能更好，但是技术拉跨，尚不能有一方自己的小书章，所以只能先练字，再刻章。最近一直在听酷我上剑来的听书频道，一直觉得总管的雪中还是剑来都是文笔俱佳的文章，也一直期望自己能有一本自己写的小说、自己的书章、自己的山水阅历，因此就更觉得自己要珍惜时间，好好去生活。<br><img src="/%E6%8F%8F%E6%91%B9%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%BC%A0.jpg" alt="描摹的第一张"><br>胜负欲太强，得失心太强，天性凉薄一直是我自己内心的独白，即使日常生活中似乎并不能体现出来，往往可能还与之背道而驰，但是其实我一直笃定地认为我是这样的一个人，一直将人性的七宗罪：好色、暴食、贪婪、懒惰、愤怒、嫉妒、骄傲这张小纸条放在自己的工位之上，我觉得这些总结很精准，时常在内心也通过它来审视自己，这七种人性在自己的身上总有浮现，只有不断地克制自己，才能慢慢地去回归到自己期望的状态吧。<br>人总归是要活着的，既然都要去活着，我想好好地积极地活着总比每天在懊悔、怨恨中度过而言更有意义。士兵突击中许三多的话很对：“好好活着就是做有意义的事情，有意义的事就是好好活着！”。昨天下班前看到天边的色彩呈现出了粉色，虽不是这个季节枫叶的火红流光，但是也是别有一抹独特，我想慢慢走下去，也想快快地去成长，愿每个人都能在前行的道路上神采飞扬！<br><img src="/%E4%B8%8B%E7%8F%AD%E7%9A%84%E6%83%85%E5%86%B5.jpg" alt="下班的情况"></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2023年久违的第一场考试</title>
    <link href="/2023/11/28/2023%E5%B9%B4%E4%B9%85%E8%BF%9D%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%9C%BA%E8%80%83%E8%AF%95/"/>
    <url>/2023/11/28/2023%E5%B9%B4%E4%B9%85%E8%BF%9D%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%9C%BA%E8%80%83%E8%AF%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2023年11月26日，今年的第一次考试，国考算是到了，考试的地点位于南京林业大学，讲道理，还是挺远的，毕竟住在南京江宁的郊区了，到南京林业大学开车要上绕城高速和内环南线，因此少不了拥挤，加上我这个人做事情本就属于卡点的类型，果不其然的迟到了，南林的西门口停车场已经毫无位置，部分人违停在那个本就拥堵的马路边上，绕了一圈开到了附近的国际展览中心，于是乎不紧不慢的在开考后的20分钟左右进入了考场。<br>考试还是一如既往的稳定发挥，裸考的心态真的是纯纯的安心，做到大约90题左右，把计算题写完大概就还有10分钟左右的时间了，就可以开始我的BCBCD的狂涂之旅，下午的申论也是一如既往的抄材料，以前流传着这么一句话，上午刮刮卡，下午练书法，总之云淡风轻地结束了这么一场对很多人来说关乎前途命运的考试。<br><img src="/23%E5%B9%B4%E5%9B%BD%E8%80%83%E7%BB%93%E6%9D%9F%E8%B5%B0%E5%87%BA%E8%80%83%E5%9C%BA.jpg" alt="23年国考结束走出考场"><br>其实相比较于考试，更多的是愿意重回阔别多年的校园，迎面走来的朝气蓬勃的学生、永远都舍不得的林间道路以及那一排排错落有致的学院楼，仿佛自己又重新从社会的大浪中有了归属的地方，有句话说的很好，此心安处是吾乡，尽管徒步、骑行也是生命丰富多彩的体现，但是校园，朗朗读书的高中、热情洋溢的大学，仍然是毕业三年后我依然梦寐以求的圣地，渴望进入其中，渴望能够成为莘莘学子，能够在知识的殿堂做一个苦心读书人，即使现在仍然也常常希望自己能够有朝一日再次正式的踏入其中。<br><img src="/%E9%80%9A%E5%BE%80%E9%A3%9F%E5%A0%82%E7%9A%84%E8%B7%AF%E4%B8%8A.jpg" alt="通往食堂的路上"><br>羡慕学校的食堂，羡慕操场上的身影，羡慕图书馆外整齐排放的一把把小伞和那敞亮的灯火，秋天的发黄的银杏叶和粗壮的梧桐叶，看到这些就已然想到来年开春的嫩绿芽枝、夏日的蔚然生秀，南林的食堂是第一次去，所以特意在中午和下午结束考试后分别去了隔了一条马路临着的一食堂和二食堂，中午吃了食堂的炒菜档口，红烧肉烧豆角、冬瓜丸子、炒青菜，阿姨给的分量十足，那一句，同学，吃什么，又让思绪回到了好多年前，下午结束后绕着校园走了一圈，半路拿着书籍的、提着行李箱放假的还有小树林里谈情说爱的，简单又幸福，到一食堂点了一碗重庆小面，又点了4元一份的黑芝麻汤圆，安安静静的吃完，慢悠悠的尾随学生走出了校园的大门，我想后面再来这里又是需要多少岁月呢？<br><img src="/%E9%87%8D%E5%BA%86%E5%B0%8F%E9%9D%A2%E5%92%8C%E9%BB%91%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E6%B1%A4%E5%9C%86.jpg" alt="重庆小面和黑芝麻汤圆"><br>哈哈，第一次写博客还蛮兴奋的，所以原谅我自己的胡言乱语，以后会认认真真的去打理自己的博客，争取能够完善的表达自己的想法。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
