<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>读书总结《故乡》鲁迅</title>
    <link href="/2024/01/22/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%80%BB%E7%BB%93%E3%80%8A%E6%95%85%E4%B9%A1%E3%80%8B%E9%B2%81%E8%BF%85/"/>
    <url>/2024/01/22/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%80%BB%E7%BB%93%E3%80%8A%E6%95%85%E4%B9%A1%E3%80%8B%E9%B2%81%E8%BF%85/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今年的读书规划是一年50本书，但是我读书不是一本读完接着读一本，而是在一本读到一半或是三分之二左右就会开始接续开始读另外一本，所以直到上周五方才粗浅地读完本年度的第一本书，鲁迅先生的《故乡》。<br>鲁迅先生的书籍有着一些时代背景下难以理解的写作方式和逻辑上的语言，因此，对于一部分我暂时无法理解的内容，我会选择囫囵吞枣式的硬读，然后继续下一个部分。<br>故乡的内容分为《故乡》、《坟》、《热风》、《华盖集》、《而已集》和《二心集》，其中《故乡》中就收录着我们中学课本上有的闰土、祥林嫂、刘和珍君等人物故事。后续的部分多数是属于鲁迅先生的杂感，结合当时的政治实事等作出的结论或是感慨等。<br>读鲁迅先生的书籍，一方面可以对我的民国历史观进行部分的修正，另外一方面，我能够从先生的言语中窥见一些真理。每每读到一些段落，总是发现先生的话语，不似是写给当下的人读的，更是写给后世的人的。我读到这些文字，有时候不经感叹，即使先生目光如炬的预见了这些可能性，但是这些总结出来的教训却是依然在当下甚至是将来重蹈覆辙。不由的想起小时候很喜欢看的一部动画《超兽武装》里的一句话：“已有的事后必再有，已行的事后必再行。”<br>如今的书籍浩如烟海，太多的书籍充斥在周围，虽然说经典可以反复重读，但是，即使是耗尽一生，也很难将经典全部都通读一遍，因此，我摒弃了所谓的读书笔记和复盘，采取着快速阅读的方式，仅对在一瞬间能够给予思想以火花，启迪我的句子进行抄录或是拍照的形式进行留存，而后续我的相关读书笔记，也会仅针对其中的部分进行“断章取义”。<br>自己背着因袭的重担，肩住了黑暗的闸门，放他们到宽阔的光明的地方去；此后幸福的度日，合理的做人。——鲁迅《我们现在怎样做父亲》  这篇杂感其实很长，里面的内容其实通体来看是对封建礼教的一种挑战，挑战传统的孝的价值观，传统社会中封建的家长拥有着绝对的权威，对待子女的态度更像是一种自己的财产的意思，而鲁迅先生其实用达尔文的进化论告诉着我们，其实子女意味着什么的延续，我们不能去以自己的意志打着为子女好的旗号去束缚和控制自己的下一代，相反，应该去从真正意义上的理解他们对于我们的意义，为此，我们要保护他们甚至牺牲奉献于他们，帮助他们往好的方向去发展。<br>社会上多数古人模模糊糊传下来的道理，实在无理可讲；能用历史和数目的力量，挤死不合意的人。这一类无主名无意识的杀人团里，古来不晓得死了多少人物。——鲁迅《我之节烈观》  这句话其实有好多理解，一方面我们很有可能出于文化或是传统保留着老祖宗留下的一些糟粕且无力、不愿去改变，形成习以为常、坚不可摧的陋习，以规矩二字去斩杀一些本应该有助于进步的思想萌芽。另一方面，它也是吃瓜群众、键盘侠的一种反应，这种现象在当今很常见，舆论的引导抑或是一些不良人士还是内心邪恶的突破束缚，一些人群总是能够盲目地纠集在一起，以他们的言语、行动去杀死、淹没一部分本是清白无罪的人和真相。每每真相真的大白天下或是反转，这部分人就会以一种无愧自身的语气淡然的说，哦，原来是这样，然后又毫无理智的去加入到另一个方阵中去。<br>假如有一种暴力，“将人不当人”，不但不当人，还不及牛马，不算什么东西；待到人们羡慕牛马，发生“乱离人，不及太平犬”的叹息的时候，然后给他略等于牛马的价格，有如元朝定律，打死别人的奴隶，赔一头牛，则人们便要心悦诚服，恭颂太平的盛世。为什么呢？因为他虽不算人，究竟已等于牛马了。——鲁迅《灯下漫笔》  这一句也挺有意思的，其实一个成语好像能概括这个句子，朝三暮四，但是鲁迅先生展开来说之后还是有些不同的，朝三暮四里的猴子虽然达到了某种耍猴人的结果，但是这是出于它自身认知的局限性，被欺骗的情况下接受了事实，一旦能够自己惊醒的情况下，其实我相信还是有一部分猴子是愿意反抗或是咒骂的，但是鲁迅先生的“牛马”就不一样了，明明知道自己被欺骗的情况下，即使小声叫骂仍然甘之如饴，我想猴子只是蠢而已，但是“牛马”却是又蠢又贱的。<br>中国人的不敢正视各方面，用瞒和骗，造出奇妙的逃路来，而自以为正路。在这路上，就证明着国民性的怯弱，懒惰，而又巧滑。一天一天的满足着，即一天一天的堕落着，但却又觉得日见其光荣。——鲁迅《论睁了眼看》  这句话真是对上一句的顶好的延伸和总结，但是我窃以为这个大实话真的太直白了，一字一句都删不得。<br>多有“不耻最后”的人的民族，无论什么事，怕总不会一下子就“土崩瓦解”的，我每次看运动会时，常常这样想；优胜者固然可敬，但那虽然落后而仍非跑至终点不止的竞技者，和见了这样竞技者而肃然不笑的看客，乃正是中国将来的脊梁。——鲁迅《最先与最后》  我觉得其实这句话应该是当时并没有奥运所以先生发出的感慨吧，可以想象，如果只有第一名的鲜花和掌声才能成为一个竞技者胜负的标准，那么生命会显得多么苍白无力，现在很多励志的语言都有这种意识，在劝导好胜心、胜负欲太强人去与自己达成一种和解，流水不争先，争的是滔滔不绝。一个人的生命不在于一页的光辉灿烂，更应该去追寻生命的厚度和广度。规则之内会有成功的定义的标准，但是放眼整个客观世界，我们永远需要去克服无序去努力走向有序，所以对自己要时刻保持乐观和坚韧不拔的心智，对别人的坚持也要给予同样的尊重。<br>现在的文学家都是读书人，如果工人农民不解放，工人农民的思想，仍然是读书人的思想，必待工人农民得到真正的解放，然后才有真正的平民文学。有些人说：“中国已有平民文学”，其实这是不对的。——鲁迅《革命时代的文学》 这句话真的是写到心坎了，猪鼻子插大葱装什么大象，别逼逼赖赖你行你上，大家瞪大眼睛看我手法，哈哈，我会想到好多这种意思的表达，先生其实说的很客观，做人做知识还是不要装的，就像我标题里引用的那句话，读过多少书就敢说这个世道就是这样的，真的不要把自己凌驾于他人之上，也许我们会因为不懂而感到无知，但是千万不要不懂装懂，更有甚者，窃以为自己的装懂就是真懂了，就更麻烦了，所以，如果真的想要成就一件事情，请一定要本着实事求是的态度去不打折扣的去实现它，万不可自欺欺人，那样是真的蠢不可及啊。<br>这本书的经典语录其实还有很多，但是因为时间有限，我仅是对其中摘抄的一部分做了些胡思乱语的理解和记录，希望有人如果看到我的这番胡言乱语权当做是一个不成熟思想的冒犯，大家可以自己有空的时候去翻一翻这本书，如果有想法都可以评论或是加微信交流探讨，哈哈，今年的第一篇书评算是暂时告一段落了，顺便说说自己接下来在读的书籍吧，分别是夏目漱石的《草枕》、杨照的《资本论的读法》、康德的《批判性思维》以及加缪的《置身与苦难与阳光之间》，愿我们下次相遇，谢谢啦！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>书籍</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>读书杂感</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>心绪烦躁的自言自语</title>
    <link href="/2024/01/12/%E5%BF%83%E7%BB%AA%E7%83%A6%E8%BA%81%E7%9A%84%E8%87%AA%E8%A8%80%E8%87%AA%E8%AF%AD/"/>
    <url>/2024/01/12/%E5%BF%83%E7%BB%AA%E7%83%A6%E8%BA%81%E7%9A%84%E8%87%AA%E8%A8%80%E8%87%AA%E8%AF%AD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>8点半来到公司后不知道需要做些什么，想读些书，但是毕竟是工作期间，摊开书籍总归是有些羞耻的，只能在电脑上东转转、西转转，也许会有人说为什么不在网上阅读电子书，但是目前而言，我还是潜意识里会将纸质书和电子书区分开了，摊开印刷气味的书籍，心里才会有些许的宁静，电子书我更倾向于网游仙侠之流，少有去看著作。<br>今年的跨年去爬了泰山，我是希望今年与过去做个告别，我要让自己努力去克服自己的单纯还是愚蠢。<br>毕业就选择了南京，一直也没想着跑去其他的城市去发展。当别人问起什么原因使我选择了南京，我以前总是觉得是父亲之前在这里的工作历程让我从小对南京有着深刻的记忆，儿时的红山动物园，汤山的猿人洞，中山陵抑或是方向感失灵不知东西的落日。后来再回首，发现也许这只是其中的一小部分原因吧，至于其他原因，即使此刻，我也还是难以说的出来具体的原因，总觉得除了连云港，南京真的算是我的第二故乡了。<br>积年养成的性格可能是一种懦弱老实，以前总是闷头去完成中国式的应试教育的学习，我想这一点在江苏的苏北是一个普遍的现象，即使在大学的时候，也不会去特意去拓展自己的兴趣，不会去旅行，不会去做实验，不会去参加各式各样的社团活动，更不提去触碰以前一直处于禁区的恋爱了。所以整个大学阶段与高中似乎没有什么区别，只是时间相对而言更自由了些而已。<br>自从踏入工作之后，这种拘谨使得界限开始变得模糊起来，很庆幸的是迄今为止似乎还没有遇到过特别PUA的公司或是领导，第一家实习的公司倒是有一点倾向，但是抽离的比较早，感触不深，值得吐槽的是该司还欠着我一个半月的实习工资。当然也是从这家小的微创的信息公司的离开，也决定了我再也走不上程序员的道路上去了。后来到现在，我已经在医药行业的道路上蹒跚行走。<br>一直以来都会思考我想成为谁或是成为一个怎样的人。但是这个问题对于我而言，很难，可能需要去用一生去寻找。散漫却又追求秩序，羡慕财富却又追求自由，渴望真情共鸣却又自私无情，卑微渺小却又骄傲自大，崇尚科学却又藐视真知，总之矛盾贯穿于我的始终。我厌倦去读数之不尽的书籍，却又一直需要去读它们来不断重铸自己的认知体系；我一直厌恶数之不尽的运动产生的劳累感，却又一直希望通过运动来维持自己身体机能的不会衰减缩退。我一直都讨厌团队的形式的旅行和自己一个人的旅行，可是我又喜欢团队的氛围之感和个人独立之自由。所以，我还是需要不断去读书、不断去旅行、不断去交友、不断去独自一人。<br>对于现在和将来，整体上我是保持着一种整体向上的态度。但是不断失落的情绪确实不断的游走于生命的始终，也少有感到欢愉的时刻。我一直告诫自己人生的厚度是会随着时间一直增加的，无论是幸福还是苦难，都会成为自己前行道路上的养分，所以我还是会去积极地、认真地活着。所以，朋友们，不管有什么困难坎坷，我们总归会踏过去的。如果此刻真的没有方向，那么就去读书吧，去和更多思想的人去对话，去探寻此生意义之所在！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>自言自语</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>自言自语</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>读书的一些摘抄杂感</title>
    <link href="/2024/01/08/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%91%98%E6%8A%84%E6%9D%82%E6%84%9F/"/>
    <url>/2024/01/08/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%91%98%E6%8A%84%E6%9D%82%E6%84%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/2024/01/08/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%91%98%E6%8A%84%E6%9D%82%E6%84%9F/%E9%B2%81%E8%BF%85%E3%80%8A%E6%95%85%E4%B9%A1%E3%80%8B.jpg" alt="鲁迅《故乡》"><br>1、自己背着因袭的重担，肩住了黑暗的闸门，放他们到宽阔的光明的地方去；此后幸福的度日，合理的做人。——鲁迅《我们现在怎样做父亲》<br>2、前前后后，都向生命的长途走去，仅有先后的不同，分不出谁受谁的恩典。——鲁迅《我们现在怎样做父亲》<br>3、可惜的是中国的旧见解，竟与这道理完全相反。夫妇是“人伦之中”，却说是“人伦之始”；性交是常事，却不以为净；生育也是常事，却以为天大的大功。人人对于婚姻，大抵先夹带着不干净的思想。——鲁迅《我们现在怎样做父亲》<br>4、所以后起的生命，总比以前的更有意义，更近完全，因此也更有价值，更可宝贵；前者的生命，应该牺牲于他。——鲁迅《我们现在怎样做父亲》<br>5、足可证明中国的旧学说旧手段，实在从古以来，并无良效，无非使坏人增长些虚伪，好人无端的多受些人我都无利益的苦痛罢了。——鲁迅《我们现在怎么做父亲》<br>6、社会上多数古人模模糊糊传下来的道理，实在无理可讲；能用历史和数目的力量，挤死不合意的人。这一类无主名无意识的杀人团里，古来不晓得死了多少人物。——鲁迅《我之节烈观》<br>7、我们追悼了过去的人，还要发愿：要自己和别人，都纯洁聪明勇猛向上。要除去虚伪的脸谱。要除去世上害己害人的昏迷和强暴。我们追悼了过去的人，还要发愿；要除去于人生毫无意义的苦痛。要除去制造并赏玩别人苦痛的昏迷和强暴。我们还要发愿：要人类都受正当的幸福。——鲁迅《我之节烈观》<br>8、岂但乡下人之于雷峰塔，日日偷挖中华民国的柱石的奴才们，现在正不知有多少。——鲁迅《再论雷峰塔的倒掉》<br>9、不过在戏台上罢了，悲剧将人生的有价值的东西毁灭给人看，喜剧将那无价值的撕破给人看。讥讽又不过是喜剧的变简的一支流。——鲁迅《再论雷峰塔的倒掉》<br>10、瓦砾场上还不足悲，在瓦砾场上修补老例是可悲的。我们要革新的破坏者，因为他内心有理想的光。我们应该知道他和寇盗奴才的分别；应该留心自己堕入后两种。这区别并不烦难，只要观人，省己，凡言动中，思想中，含有借此据为己有的朕兆者是寇盗，含有借此占些目前的小便宜的朕兆者是奴才，无论是在前面打着的是怎样鲜明好看的旗子。——鲁迅《再论雷峰塔的倒掉》<br>11、假如有一种暴力，“将人不当人”，不但不当人，还不及牛马，不算什么东西；待到人们羡慕牛马，发生“乱离人，不及太平犬”的叹息的时候，然后给他略等于牛马的价格，有如元朝定律，打死别人的奴隶，赔一头牛，则人们便要心悦诚服，恭颂太平的盛世。为什么呢？因为他虽不算人，究竟已等于牛马了。——鲁迅《灯下漫笔》<br>12、这文明，不但使外国人陶醉，也早使中国一切人们无不陶醉而且至于含笑。因为古代传来而至今还在的许多差别，使人们各各分离，遂不能再感到别人的痛苦；并且因为自己各有奴使别人，吃掉别人的希望，便也就忘却自己同有被奴使被吃掉的将来。于是大小无数的人肉的筵席，即从有文明以来一直排到现在，人们就在这会场中吃人，被吃，以凶人的愚妄的欢呼，将悲惨的弱者的呼号遮掩，更不消说女人和小儿。——鲁迅《灯下漫笔》<br>13、我从未实验过，但有时候想：倘将一位久蛰洞房的老太爷抛在夏天正午的烈日底下，或将不出闺门的千金小姐拖到旷野的黑夜里，大概只好闭了眼睛，暂续他们残存的旧梦，总算并没有遇到暗或光，虽然已经是绝不相同的现实。中国的文人也一样，万事闭眼睛，聊以自欺，而且欺人，那方法是：骗和瞒。——鲁迅《论睁了眼看》<br>14、中国人的不敢正视各方面，用瞒和骗，造出奇妙的逃路来，而自以为正路。在这路上，就证明着国民性的怯弱，懒惰，而又巧滑。一天一天的满足着，即一天一天的堕落着，但却又觉得日见其光荣。——鲁迅《论睁了眼看》<br>15、多有“不耻最后”的人的民族，无论什么事，怕总不会一下子就“土崩瓦解”的，我每次看运动会时，常常这样想；优胜者固然可敬，但那虽然落后而仍非跑至终点不止的竞技者，和见了这样竞技者而肃然不笑的看客，乃正是中国将来的脊梁。——鲁迅《最先与最后》<br>16、现在的文学家都是读书人，如果工人农民不解放，工人农民的思想，仍然是读书人的思想，必待工人农民得到真正的解放，然后才有真正的平民文学。有些人说：“中国已有平民文学”，其实这是不对的。——鲁迅《革命时代的文学》<br>17、你爱做的事情，偏不给你做，你不爱做的，倒非做不可。这是由于职业和嗜好不能合一而来的。倘能够大家去做爱做的事，而仍然各有饭吃，那是多么幸福。但现在的社会上还做不到，所以读书的人们的最大的部分，大概是勉勉强强的，带着痛苦的为职业的读书。——鲁迅《读书杂谈》<br>18、不过我并非要大家不看批评，不过说看了之后，仍要看看本书，自己思索，自己做主。看别的书也一样，仍要自己思索，自己观察。倘只看书，便变成书橱，即使自己觉得有趣，而那趣味其实是已在逐渐硬化，逐渐死去了。我先前反对青年躲进研究室，也就是这意思，至今有些学者，还将这话算作我的一条罪状哩。——鲁迅《读书杂谈》</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>书籍</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>读书杂感</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2024,新的一年新开始</title>
    <link href="/2024/01/02/2024-%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%96%B0%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    <url>/2024/01/02/2024-%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%96%B0%E5%BC%80%E5%A7%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>23年掰着手指头飞快的过去了，这几天跨年的时间相对来说既是清闲的，又是忙碌的。清闲的是，我一直焦虑的考研终于在23那年圣诞的前一天完成了，不管结果好坏，算是告一段落；忙碌的是，年底工作的暗流涌动，包括对于接下来一年的学习、生活和工作，有着太多的揣测，所以并没有感觉放松太多，相反有了更多的期许。<br><img src="/2024/01/02/2024-%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%96%B0%E5%BC%80%E5%A7%8B/2024%E5%8D%97%E5%A4%A7%E8%80%83%E5%9C%BA.jpeg" alt="24年南大考研进考场的下半场"><br>23年的研究生考试相对来说复习了一段时间，自十月从家里回来，认真的复习了一个半月，加之状态不错，如果主观成绩不是太离谱的扣分的情况下，也许今年是可以参加南大的复试的，所以尽管成绩是2月26日之后出，已然是早早的复习上了，但是强度不大，当作课外读物每天翻一点。<br><img src="/2024/01/02/2024-%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%96%B0%E5%BC%80%E5%A7%8B/%E5%8D%97%E5%A4%A7%E7%9A%84%E9%A3%9F%E5%A0%82.jpeg" alt="南大的食堂"><br>今年的团建自大boss来了之后，一直有这般计划，结果从五月开始迟迟也没有行动，当然其中一小部分也是我没有组织的结果，在24年之前，联合着boss分管的另外一个部门，在26、27日的时候去了一趟高淳，总体来说是一言难尽，但是效果或许还是符合boss的预期的，民宿入住、惯蛋比赛、晚宴聚餐，次日高淳老街、中午聚餐，就这么把今年的团建结束了。<br><img src="/2024/01/02/2024-%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%96%B0%E5%BC%80%E5%A7%8B/23%E5%B9%B4%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%9B%A2%E5%BB%BA.jpeg" alt="23年的第一次团建"><br>元旦的假期没有选择回家，7月的时候报名成为了侵华日军南京大屠杀遇难同胞纪念馆紫金志愿者中的一员，初衷很纯粹，在南京，总觉得要为这个城市做些什么，而恰逢这个机会，虽然没有什么心怀天下的胸怀，但是总觉得人在为了自己之外，总应该去为这个世界去做些什么，虽然微不足道，但是还是由衷地感到荣幸。出于元旦人流较多的原因，我们志愿者的讲解考核暂时取消，从密集的人流中，看到的是人们不忘历史、捍卫和平的心愿，是深深的爱国民族情怀，我很庆幸能够在这里去见证到这些无形的团结力量。<br><img src="/2024/01/02/2024-%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%96%B0%E5%BC%80%E5%A7%8B/%E5%85%83%E6%97%A6%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%A4%A9%E7%9A%84%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E9%A6%86.jpeg" alt="元旦假期第一天的纪念馆"><br>在纪念馆里压制不住一股冲动，我想24年是个积极向上的一年，所以推掉了和老领导泡澡、打麻将来跨年的计划。脑海里想起了明年的新年愿望，那就是国泰民安，所以我打算去一趟泰山。从南京到泰安，乘着卧铺的K字火车来到泰山站，上次爬泰山是我刚实习结束辞职的时候，距今已经3年之久。当时还因为打车与一位至今也不知姓名的女生结伴而行，如今自己仍是孑然一身，一件加绒冲锋衣、一个充电宝、一个手机、一个卡片机，就来了。晚上7点左右登山，大概0点登顶，后来返回南天门的休息大厅花了80元和一碗35元的面条，等到了6点多再次到观日点去看新年第一天的红日东升之壮丽景观。关于登山没有太多好描述的，挺枯燥的，黑夜除了天空，其余的景观是看不到的，体力好的朋友以后去尝试的时候可以晚上夜爬，看完日出慢慢悠哉下山观景。还有，夏天的物价相比冬天要实惠一些，最后报一下此次的泰山费用：火车卧铺144+门票115+登山杖20+冰露10元4瓶+烤肠4+鸡排24+面条35+大厅休息80+充电宝20+索道下山100+大巴下山35+出租车25+高铁275，合计887元。<br><img src="/2024/01/02/2024-%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%96%B0%E5%BC%80%E5%A7%8B/23%E5%B9%B4%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E5%A4%A9%E5%A4%9C%E6%99%9A%E7%9A%84%E6%B3%B0%E5%B1%B1.jpeg" alt="23年最后一天夜晚的泰山"><br>最后，用这张24年的第一次泰山的日出，来祝愿朋友们新年快乐，幸福满满！<br><img src="/2024/01/02/2024-%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%96%B0%E5%BC%80%E5%A7%8B/24%E5%B9%B4%E8%B7%A8%E5%B9%B4%E7%9A%84%E6%B3%B0%E5%B1%B1%E6%97%A5%E5%87%BA.jpeg" alt="24年跨年的泰山日出"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日常生活</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>新的一年,我想换个活法</title>
    <link href="/2023/12/12/%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4-%E6%88%91%E6%83%B3%E6%8D%A2%E4%B8%AA%E6%B4%BB%E6%B3%95/"/>
    <url>/2023/12/12/%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4-%E6%88%91%E6%83%B3%E6%8D%A2%E4%B8%AA%E6%B4%BB%E6%B3%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>此前,我身前最大的障碍恐怕就是今年的考研，至今为止，已经报名了第5次，有时候想想，我是不是真的不太适合走这条路，复习不足是一方面，但是我窃以为这是我的最大的借口。南大，我一直羡慕，也一直觉得此生非此不可的学校。<br><img src="/2023/12/12/%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4-%E6%88%91%E6%83%B3%E6%8D%A2%E4%B8%AA%E6%B4%BB%E6%B3%95/22%E5%B9%B4%E5%87%BA%E5%8D%97%E5%A4%A7%E8%80%83%E5%9C%BA.jpg" alt="22年出南大考场"><br>前几天无意打开了许久不用的Notion，今年年初2月的计划中占比最大的一项复习计划其实际开始的时间已经是今年十月底才开始有点起色。Reading List里面还躺着基本计划中的待读书目，当然今年的读书量远不止这些，但是Notion的更新已经许久没有记录了，所以一片空白，近期考完之后我大概会重新启用自己的Notion计划，去强制性地完成。明年，我想换个活法去生活。<br><img src="/2023/12/12/%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4-%E6%88%91%E6%83%B3%E6%8D%A2%E4%B8%AA%E6%B4%BB%E6%B3%95/%E5%B9%B4%E5%88%9D%E7%9A%84%E8%A7%84%E5%88%92.png" alt="年初的规划"><br>吹尽读书灯，一身都是月。很喜欢北大孙玉石教授的这句话。我从来不敢以一个读书人自居，悬梁刺股、囊萤映雪，古人求学之真已经很难去追求了，明明信息技术的发展，我们相较于以前更容易去获取信息，更容易触及知识，但是却很难再有唐诗宋词的瑰丽之景。挟飞仙以遨游，抱明月而长终。知不可乎骤得，托遗响于悲风。明年，我想换个活法去读书。<br><img src="/2023/12/12/%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4-%E6%88%91%E6%83%B3%E6%8D%A2%E4%B8%AA%E6%B4%BB%E6%B3%95/%E5%B9%B4%E5%88%9D%E7%9A%84%E9%98%85%E8%AF%BB.png" alt="年初的阅读"><br>读万卷书，行万里路。自从加入徒步群之后，我似乎可以去户外的活动增加了好多，以前和工作相关，总喜欢一个人出去旅行，去河南九曲黄河的绵延流长，看济南的趵突泉、青岛的八大关，进入苏杭的江南古镇水乡，喝绍兴的黄酒，走蜿蜒的长城，听故宫的故事，后来，遇到了他们，去爬紫金山、琅琊山、方山，去江心洲骑行，去一起唱歌，去一起吃饭喝酒，似乎已经不在是一个人，但是似乎也还是一个人。今年的三山五岳也因为各种原因远远没有达成。明年，我想换个活法去出去走走。<br><img src="/2023/12/12/%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4-%E6%88%91%E6%83%B3%E6%8D%A2%E4%B8%AA%E6%B4%BB%E6%B3%95/%E6%B1%9F%E5%BF%83%E6%B4%B2%E7%9A%84%E7%99%BE%E5%85%AC%E9%87%8C%E9%AA%91%E8%A1%8C.jpg" alt="江心洲的百公里骑行"><br>高山仰止，景行行止。以此可以作为一个风景的行者的言语，但是我觉得也可以成为我去追寻他人脚步的座右铭。刚毕业的时候就已经有着做个人博客的打算，但是一直搁置了好久，本来是工作上的原因做一些管理系统的看板搭建，结果莫名工作做的半半拉拉，反倒是阴差阳错地搭起了自己个人博客，最近看了一些人的博客，忽然发现，原来还有那么一批前辈已经在这条路上走了好久，我本来想用坚持这个词，因为我们都是为了记录自己而非纯盈利性质，耗费很大的精力去维护着这些东西却无私地去分享给他人，但是后来我觉得这个真的谈不上坚持，更多的可能是热爱更合适，我们不是去努力地去对抗世界而破冰前行，而是去拥抱世界，去让更多的人去了解我们的心声，只不过，在我们看来，与传统社群交流不用，我们乐意去等待，去期待一个有缘人的无声到来。明年，我想换个活法去搭建我自己的知识系统。<br><img src="/2023/12/12/%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4-%E6%88%91%E6%83%B3%E6%8D%A2%E4%B8%AA%E6%B4%BB%E6%B3%95/%E5%89%91%E6%9D%A5%E8%AF%AD%E5%BD%951.png" alt="剑来语录"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日常生活</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>焦虑的处境</title>
    <link href="/2023/12/01/%E7%84%A6%E8%99%91%E7%9A%84%E5%A4%84%E5%A2%83/"/>
    <url>/2023/12/01/%E7%84%A6%E8%99%91%E7%9A%84%E5%A4%84%E5%A2%83/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>12月初，本以为的月度新的开始已经全然被加速的生活节奏来打乱了，越来越感觉到时间的逼近，人生的大考貌似也越来越近了，本来这篇文章应该在月初就写出来的，结果，拖着拖着已经到了5号了，此刻本应该去整理各个纯销事业部的备案指标，结果却是开始写起了牢骚，原谅我的开小差行为。<br><img src="/2023/12/01/%E7%84%A6%E8%99%91%E7%9A%84%E5%A4%84%E5%A2%83/%E4%B8%8A%E7%8F%AD%E7%9A%84%E6%83%85%E5%86%B5.jpg" alt="上班的情况"><br>产生焦虑的情况可能有点复杂，不知到和我一样毕业几年的人是不是也会产生这种想法，总感觉时间过去的很快，希望自己能够学的更多，希望自己去更多的了解世界，但是往往总是事与愿违，在每次不能达成自己的短期目标的时候，总是会有各种安慰自己的借口来解释自己没能触及目标，然后就又一次开始新的立flag,等某一天回头的时候，发现碌碌无为，难有拿得出手的成绩。<br><img src="/2023/12/01/%E7%84%A6%E8%99%91%E7%9A%84%E5%A4%84%E5%A2%83/%E5%91%A8%E6%9C%AB%E7%9A%84%E4%B8%80%E8%A7%92.jpg" alt="周末的一角"><br>显然，我就是这样的一个人，最近产生焦虑的原因很多。来自工作上的，来自学习上的，也有来自生活上的。当我以为生活可以重新来过的时候，总是有各种藕断丝连的关系来提醒着你，拖曳着你继续回转到原来的生活上打转儿。这个月终于还是妥协转岗了，算是一种失意地撤退了，没法子，确实“技”不如人。12月的省考不知道要不要继续，12月的工作还有过渡交接，12月还有纪念馆志愿者的考核，12月还有一场至关重要的“五战”南大考研，还有一场庆祝老同学的乔迁音乐会，总之12月看起来并不非多么平静。<br><img src="/2023/12/01/%E7%84%A6%E8%99%91%E7%9A%84%E5%A4%84%E5%A2%83/%E7%B3%9F%E7%B3%95%E7%9A%84%E5%A4%8D%E4%B9%A0%E7%8A%B6%E6%80%81.jpg" alt="糟糕的复习状态"><br>最近买了一批纸张，寄希望于通过描摹练字来平复自己的心境，其实本来应该刻章来可能更好，但是技术拉跨，尚不能有一方自己的小书章，所以只能先练字，再刻章。最近一直在听酷我上剑来的听书频道，一直觉得总管的雪中还是剑来都是文笔俱佳的文章，也一直期望自己能有一本自己写的小说、自己的书章、自己的山水阅历，因此就更觉得自己要珍惜时间，好好去生活。<br><img src="/2023/12/01/%E7%84%A6%E8%99%91%E7%9A%84%E5%A4%84%E5%A2%83/%E6%8F%8F%E6%91%B9%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%BC%A0.jpg" alt="描摹的第一张"><br>胜负欲太强，得失心太强，天性凉薄一直是我自己内心的独白，即使日常生活中似乎并不能体现出来，往往可能还与之背道而驰，但是其实我一直笃定地认为我是这样的一个人，一直将人性的七宗罪：好色、暴食、贪婪、懒惰、愤怒、嫉妒、骄傲这张小纸条放在自己的工位之上，我觉得这些总结很精准，时常在内心也通过它来审视自己，这七种人性在自己的身上总有浮现，只有不断地克制自己，才能慢慢地去回归到自己期望的状态吧。<br>人总归是要活着的，既然都要去活着，我想好好地积极地活着总比每天在懊悔、怨恨中度过而言更有意义。士兵突击中许三多的话很对：“好好活着就是做有意义的事情，有意义的事就是好好活着！”。昨天下班前看到天边的色彩呈现出了粉色，虽不是这个季节枫叶的火红流光，但是也是别有一抹独特，我想慢慢走下去，也想快快地去成长，愿每个人都能在前行的道路上神采飞扬！<br><img src="/2023/12/01/%E7%84%A6%E8%99%91%E7%9A%84%E5%A4%84%E5%A2%83/%E4%B8%8B%E7%8F%AD%E7%9A%84%E6%83%85%E5%86%B5.jpg" alt="下班的情况"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日常生活</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2023年久违的第一场考试</title>
    <link href="/2023/11/28/2023%E5%B9%B4%E4%B9%85%E8%BF%9D%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%9C%BA%E8%80%83%E8%AF%95/"/>
    <url>/2023/11/28/2023%E5%B9%B4%E4%B9%85%E8%BF%9D%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%9C%BA%E8%80%83%E8%AF%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2023年11月26日，今年的第一次考试，国考算是到了，考试的地点位于南京林业大学，讲道理，还是挺远的，毕竟住在南京江宁的郊区了，到南京林业大学开车要上绕城高速和内环南线，因此少不了拥挤，加上我这个人做事情本就属于卡点的类型，果不其然的迟到了，南林的西门口停车场已经毫无位置，部分人违停在那个本就拥堵的马路边上，绕了一圈开到了附近的国际展览中心，于是乎不紧不慢的在开考后的20分钟左右进入了考场。<br>考试还是一如既往的稳定发挥，裸考的心态真的是纯纯的安心，做到大约90题左右，把计算题写完大概就还有10分钟左右的时间了，就可以开始我的BCBCD的狂涂之旅，下午的申论也是一如既往的抄材料，以前流传着这么一句话，上午刮刮卡，下午练书法，总之云淡风轻地结束了这么一场对很多人来说关乎前途命运的考试。<br><img src="/2023/11/28/2023%E5%B9%B4%E4%B9%85%E8%BF%9D%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%9C%BA%E8%80%83%E8%AF%95/23%E5%B9%B4%E5%9B%BD%E8%80%83%E7%BB%93%E6%9D%9F%E8%B5%B0%E5%87%BA%E8%80%83%E5%9C%BA.jpg" alt="23年国考结束走出考场"><br>其实相比较于考试，更多的是愿意重回阔别多年的校园，迎面走来的朝气蓬勃的学生、永远都舍不得的林间道路以及那一排排错落有致的学院楼，仿佛自己又重新从社会的大浪中有了归属的地方，有句话说的很好，此心安处是吾乡，尽管徒步、骑行也是生命丰富多彩的体现，但是校园，朗朗读书的高中、热情洋溢的大学，仍然是毕业三年后我依然梦寐以求的圣地，渴望进入其中，渴望能够成为莘莘学子，能够在知识的殿堂做一个苦心读书人，即使现在仍然也常常希望自己能够有朝一日再次正式的踏入其中。<br><img src="/2023/11/28/2023%E5%B9%B4%E4%B9%85%E8%BF%9D%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%9C%BA%E8%80%83%E8%AF%95/%E9%80%9A%E5%BE%80%E9%A3%9F%E5%A0%82%E7%9A%84%E8%B7%AF%E4%B8%8A.jpg" alt="通往食堂的路上"><br>羡慕学校的食堂，羡慕操场上的身影，羡慕图书馆外整齐排放的一把把小伞和那敞亮的灯火，秋天的发黄的银杏叶和粗壮的梧桐叶，看到这些就已然想到来年开春的嫩绿芽枝、夏日的蔚然生秀，南林的食堂是第一次去，所以特意在中午和下午结束考试后分别去了隔了一条马路临着的一食堂和二食堂，中午吃了食堂的炒菜档口，红烧肉烧豆角、冬瓜丸子、炒青菜，阿姨给的分量十足，那一句，同学，吃什么，又让思绪回到了好多年前，下午结束后绕着校园走了一圈，半路拿着书籍的、提着行李箱放假的还有小树林里谈情说爱的，简单又幸福，到一食堂点了一碗重庆小面，又点了4元一份的黑芝麻汤圆，安安静静的吃完，慢悠悠的尾随学生走出了校园的大门，我想后面再来这里又是需要多少岁月呢？<br><img src="/2023/11/28/2023%E5%B9%B4%E4%B9%85%E8%BF%9D%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%9C%BA%E8%80%83%E8%AF%95/%E9%87%8D%E5%BA%86%E5%B0%8F%E9%9D%A2%E5%92%8C%E9%BB%91%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E6%B1%A4%E5%9C%86.jpg" alt="重庆小面和黑芝麻汤圆"><br>哈哈，第一次写博客还蛮兴奋的，所以原谅我自己的胡言乱语，以后会认认真真的去打理自己的博客，争取能够完善的表达自己的想法。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日常生活</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
